中國外交部回應美艦穿越台海 借過可以但勿挑釁

陸外交部回應美艦穿越台海 借過可以但勿挑釁

建立時間：2019/01/25

美軍昨天宣布兩艘軍艦通過台灣海峽，對此，中國外交部發言人華春瑩今天表示，中方密切關注並全程掌握了美國軍艦穿過台海的情況，已就事件向美方表達關切。華春瑩還不忘佔便宜，稱，「一家的大小院落中間通道，別人可以借過，但勿採取挑釁性言行」。

中國外交部發言人華春瑩今天在例行記者會稱，中方密切關注並全程掌握美國軍艦過航台灣海峽的情況，已經就此向美方表達了關切。

美軍昨稱，勃克級驅逐艦「麥坎貝爾號」（USS McCampbell）與補給艦「華特迪爾號」（USNS Water S. Diehl）昨天「執行例常通行台灣海峽」，此舉「符合國際法」。這是美軍今年第一次通過台灣海峽，也是2018年10月以來的第3次。
然而華春瑩表示，「敦促美方切實恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，慎重妥善處理涉台問題，以免損害中美關係和台海和平穩定」。

接著，華春瑩還說：「（美國）軍方的表態我也注意到了，請你設身處地的想想，比如一家人有一個大院落和一個小院落，中間有個通道，為了提供便利，別人借過是可以的，但是借過時發表挑釁性言論甚至採取一些挑釁性行動，或者危害家人安全和舒適時，你心裡會怎麼想？希望美方在這個問題上慎重行事。」
（大陸中心／綜合外電報導）

之前話台海係中國內海

即刻收晒皮

支那：「我女神俾你扑住先，但最後同佢結婚嘅人一定係我，你記住扑還扑，咪結婚。」

借過唔計
硬過唔計
行過唔計

「條女雖然我追左六十年 你可以插下可以 但做乜走黎示威挑釁我 」

咁...剷上岸都叫邀你來家作客啦